一次核事故讓他全身DNA破裂，最終看著自己的身體逐漸腐爛

如果一個人細胞中的染色體全部破裂會發生什麼？或許這是很多人曾經想像過的一個問題，然而在這個世界上卻發生過一個相似的案例，這名男子名叫大內久，在一次核事故中，他體內大量細胞染色體被破壞，經過了長達83天的救治，最終還是以觸目驚心的方式死去。

▲病床中的大內久

該事件發生在1999年9月，是2011年日本福島核洩漏事故前所發生的一次重大核洩漏，當時日本東海村核燃料加工廠中三名工人正在對鈾進行提純操作，按照正常的操作，本該通過泵將鈾的硝酸鹽溶液逐漸送入沉澱槽進行反應。然而為了圖方便，他們將容器中高濃度的含鈾溶液直接傾倒入沉澱槽中，在這個操作過程中，其中一名工人進行傾倒，另一名工人用手扶著下面的漏斗，第三名工人在距離沉澱槽幾米處的辦公桌旁工作。

▲三名工人操作示意圖

▲沉澱池結構

在溶液傾倒後的瞬間，沉澱槽中閃出耀眼的藍光（核輻射產生的切倫科夫效應會導致產生藍光），這是由於大量鈾的聚集，使容器中鈾質量超過了其臨界質量（核裂變發生所需要的最小質量），導致內部發生了核裂變反應。此時核裂變發射出的大量γ射線瞬間激發了警報器。接到警報後的廠區人員被安排迅速撤離，廠房周邊10公里的居民也全部不得外出，工廠中的該三名員工以及其他可能遭受核輻射的人員也被迅速安排至醫院進行檢查治療。

在所有遭受輻射的人員當中，拿著漏斗的大內久以及傾倒溶液的篠原理人所遭受的輻射量最大，其中大內久由於距離輻射源最近，僅65cm，導致其所受到的核輻射劑量大約為成年人所能承受上限的近兩萬倍。然而出乎意料的是，即使遭受瞭如此高劑量的輻射，大內久在醫院看起來好像和普通人沒有什麼兩樣，似乎很健康。甚至當時醫生都認為經過治療後應該很快就能出院。然而讓所有人沒有想到的是，核輻射其實是一個無形的“殺手”，“死神”正在向大內久逐漸靠近。

在之後的一周治療內，大內久全身開始浮腫，醫生對大內久的細胞染色體進行檢測，發現細胞內部染色體幾乎全部發生斷裂，這個時候，醫生們才弄清楚這個情況是有多麼的嚴重，想要治好幾乎希望渺茫，但畢竟這是一個史無前例的病症，醫生們還是準備想盡一切辦法拯救大內久的生命。

在治療的過程中，每一個問題都顯得那麼棘手，首先是大內久內部免疫細胞被快速消耗，在一周內體內的白細胞數量就減少為原來的1/10，為了防止大內久被外部細菌感染，醫生將大內久妹妹的部分白細胞移植入大內久體內，並將大內久轉移至無菌室中進行救治。

▲核輻射一周後浮腫的雙手

▲左為正常細胞染色體，右為大內久體內細胞染色體

然而這個痛苦的過程才剛剛開始，由於大內久體內細胞中的染色體斷裂，細胞無法進行增殖，因此在細胞死亡之後沒有新的細胞進行補充，他的皮膚開始逐漸脫落，肉體開始慢慢暴露在表面，肉體甚至開始出現液化的現象，即使醫生對他進行植皮也依舊不起作用，最後只能用濕潤的紗布覆蓋在肉體的表面防止體液流出而蒸發。由於細胞的逐漸消耗、死亡，大內久從體外到體內的器官都在逐漸軟化、衰竭，他的肺部積水越來越多，腸道粘膜逐漸脫落，並開始出血，每天輸血次數就能達到十幾次，由於水分以及血液的流失，給大內久的心臟帶來的巨大的負擔，心跳每分鐘達到120次以上。

在救治69天后，大內久的心跳出現了一次停止，但經過醫生一個小時的緊急的救治，終於恢復了心跳，但此時他的大腦已經癱瘓，由於他大部分的器官基本都已衰竭，剩下奄奄一息的肉體只能依靠外部機器進行維持。最後在救治後的第83天，大內久失去了生命的跡象。在這驚心動魄的83天救治過程中，大內久就這樣眼睜睜看著自己的身體逐漸腐爛而無能為力，最後甚至由於沒有皮膚的保護逐漸成為一具“乾屍”。

▲圖片細節可能會引起不適，進行了部分打碼處理

這個結果大內久以及醫生在最初的診斷情況中肯定就能預想得到，但大內久在救治過程中依舊保持著強大的意志力，即使承受了疾病以及治療過程帶來的巨大痛苦，在他能夠說話之前，也會用盡全力向他的妻子以及母親表達我愛你，直至他被插上呼吸管被關進封閉的小屋。

在這次核事故中，另外一名同樣遭受強烈輻射的篠原理人在救治後的221天后也走向了死亡，在這次核事故之後，該生產公司也受到了巨額的罰款。

核能是一種具有巨大威力的能源，因此被人類所不斷追求，但能量高意味著危險性也大，因此人們在利用核能的同時，也需要對核輻射以及核污染進行有效地防控與治理，嚴格確保不會發生核事故。

我們知道原子是由原子核以及電子構成。當原子核受到高頻率電磁波，如X射線、γ射線或者高能粒子如α射線、β射線作用時，射線所攜帶的強大能量會直接將原子核外電子“打”出來，導致原子發生電離，形成離子，所以這些輻射也就被稱為電離輻射，電離輻射會導致一些分子結構發生破壞。

▲電離輻射導致DNA結構破壞

那麼如果當人體暴露在核輻射中（鈾235裂變主要產生γ射線以及中子輻射），這些射線會破壞人體中的正常細胞結構，更可怕的是，細胞內部的染色體和DNA結構也會因為這些輻射作用而被破壞導致殘缺或者變異，而這將會導致人體內大量細胞壞死或致病，這便是輻射的危害來源。

人類真係要反思下仲係咪用核能

反思下係咪應該俾啲低技術培訓嘅人接觸啲咁危險嘅位置

有知識嘅又唔想做

下次小心啲

貪方便
就好似高空工作唔用安全帶

日本有冇安樂死？既然無得救，仲要痛苦咁多日，不如打一針死咗算

可以觀察核事故既人會點

出過事之後依家全部well trained well paid啦

黑太陽731

核呢樣野就算幾叻都有出事個案
美國有兩次
有一個仲係出事之後計受影響範圍/人員
之後送院後等死

人類永遠都有惰性，做下做下就會想偷步/偷懶，好多意外都係咁

吊命其中一個原因係要醫學觀察，畢竟案例罕見

貪快害死自己

不過其實佢地唔知發生乜事
佢地擺明係打雜

所以呢次事件問題唔係核能 燃煤廠一樣會死人

不過唔否認核能係好大嘅有潛在危險

真，人為錯誤其實冇得好講
唯有process可唔可以全自動化/半自動化，減低人為錯誤

再者核能係冇得好簡，化石燃料出得事小？煤礦油田漏油到溫室氣體

明知無得救，點解仲要同佢急救延長佢個痛苦？

太危險
但凡可以出錯嘅野必定會出錯

個時係第一次面對呢種病症 你話係實驗又好點都好
佢地都係會選擇睇下醫唔醫到
不過最少都幫人深度麻醉啦

最大問題係 中輻射冇得醫仲要慢性極度痛苦咁死

科技進步係源於冷血 二戰德國做過大量人體實驗
啲數據之後都俾美蘇拎曬

On9
核能佔地細 效益大
唔用佢 用咩？
你呢類偽思考嘅垃圾以後唔用電
咪真係有得考慮下
On99

支那死好多無報

你全家死晒
因為你做五毛

呢單野最仆街係政權堅持要救條友實際係要採集資料

根本就100%死
但就拉長病人生命製造痛苦

長遠嚟講以能源需求增長去計化石燃料一樣係攬炒
氣候轉變一樣會大量殺人

醒
呢啲人先自最唔死得

其實最後係當人體實驗

只要有極低可能出錯 長遠出錯嘅機會就係100%

除非移民，否則硬食大亞灣核水

痴線 點可以徒手處理啲咁高輻射嘅野

所以依家已經確定咗無得醫 可以直接安樂死

細胞組織分解
痛苦而死

又周星星

你估開油田煤礦死得人少咩

輻射禍害其實係用咗好多年先有人發現
美國最初研製到原子彈試爆個時啲人去睇都係完全無保護裝備 之後處理現場收集數據搞到好多士兵中曬輻射

其實個陣安全意識係好低
無論核又好 保安/反恐水平又好 喺21世紀之後係提升咗好多倍 主要都係美國領頭去做

其實美國嗰啲生化級輻射防護衣 可唔可以擋到呢啲電離輻射？

吓 呢個係醫學上面好難得嘅機會可以研究人到底中咗高劑量輻射會變咩樣

唔好貼傷口相唔該
好撚恐怖

又唔見美國出事
一把刀用得唔好都會切親手啦，咁係咪唔用刀切嘢

收集資料
唔好咪拉長左病人痛苦
好處咪有更多資料同準備去處理/醫下一個囉

其實我都想做 見人工唔差
就係大亞灣要求都好撚高 唔收我

睇字都痛到仆街

所有嘅進步都有代價嘅

飛機都死咗好多人先變成而家咁 雖然都仲有死人cases

即係工廠貪平請幾個工人做緊要野

咁難得嘅人體實驗，無可厚非

美國二戰後期d核能研究(曼克頓計劃)，d最top既科學家都係用呢d態度做野，最後兩個當時地球上最頂尖既物理學家咪因為跣手比輻射曬死(死因同東海村差唔多)

太陽：am I a joke to you？

左膠：強烈要求太陽停止核能反應活動，每年好多人中uv死，啲人好辛苦，又皮膚癌又乜

中國式寫作
任何動詞前面都可以加進行
就懶係覺得好正式

明知鈾咁危險都仲敢偷懶
BTW點解唔用自動化取代人手做，只係好簡單嘅工序

按照正常的操作，本該通過泵將鈾的硝酸鹽溶液逐漸送入沉澱槽進行反應。然而為了圖方便，他們將容器中高濃度的含鈾溶液直接傾倒入沉澱槽中

醫生咁近距離接觸呢個輻射人會唔會都有問題？

恐怖

Murphy's law

其實人類永遠都係咁 所有安全危險 一律用人命去探索

一嚟係培訓不足 二嚟係個個年代嘅人對核能安全警覺性好低 無人估到會咁嚴重 連當時醫生都以為佢好快可以出院

其實呢款已經係急性慢性係因為輻射生cancer呀神經衰弱呀皮膚炎呀果類

石油比核能更壞
好似海龜插飲筒咁無限放大，又冇alter solutions咁死得仲快

日本直到而家都冇安樂死

好恐怖
條友最後時刻會有幾痛苦...

我有睇其它網講
有講返其實佢地唔係第一次咁做
之前無事
但今次想再懶啲，就再倒多啲
跟住就GG左

屌明明核能係咁撚多能源入面死最少人嗰個
班on9仲話要唔用核電
再生能源又補唔到
走番去用化石燃料

係 一開始無人知放射性係咁危險 係死咗好多年先有依家呢個成果同安全意識

冇得咁計
工業革命都係人命換返黎
冇黑死病死咁多人
唔會諗到民主同科學

撞車都會死人 希望你反思下以後仲搭唔搭車

其實個政府應該有少少做實驗嘅心態

係連登唔屌安全佬好危險 巴打你走先 我頂住

有本書係講呢件事叫千紙鶴的眼淚
有興趣可以睇下 好詳細

就算係疫苗都有第一期人體試驗 永遠要有人企喺第一線玩命 其他人先可以安全

咁而家係咪有得救
用佢啲dna人工複製細胞，不斷幫佢補上身體

我哋知危險係因為爆過好多次大獲野，啲專家無辦法再隱瞞

咁你去做

應該已經無曬感知

一槍打死佢好撚過！

你知唔知fossil fuel殺嘅人仲多

Gamma Ray唔會有殘留
佢地同輻射源都冇直接接觸

你個輻射樣都有醫學價值 點解唔搵你去

醫學研究建築係人地痛苦身上 究竟呢班撚樣有冇道德？

比著係你會唔會咁諗？

點補
你要複製曬皮下細胞內臟細胞？
同埋複製完點補充？

如果外星人技術唔知有冇得醫

染色體斷撚曬 醫乜？

無聊既反思

幹細胞得唔得？

該事件發生在1999年9月，是2011年日本福島核洩漏事故前所發生的一次重大核洩

講咩？

其實唔算係第一次 果時切爾諾貝爾已經爆左肯定有過往案例 不過其實都頗新 如果可以我諗醫生病人都可能會想試下
又不過個身忽忽都融都咁麻醉未必咁有用? 唔知去唔去到

醫學研究不嬲都係建築喺人體實驗上
知識會令人瘋狂

he didn't get the superpower

條友因為返工先搞到咁
人類真係要反思下仲係咪應該返工

前

閱讀理解？

個個都淨係講明知明知
佢咪就係第一個比你去明知囉
無佢點知後果係點同真係全力都醫唔到
人地都話本人有強大意志

蘇聯極權國家會唔會同你分享data?

咁果陣都1999年啦都 其實係佢地自己冇sense

戇撚鳩嘅所謂理論
只有戇撚鳩嘅垃撚圾先會quote 埋哩d 所謂理論但實質係鳩up

真係未聽過呢單嘢，長知識

有啲醫生
會覺得係重要醫學教材

全力研究戴森球好過啦

啲精神上仲係小朋友嘅人好鍾意用現代視覺去睇以前啲人
之前上世紀煙草農生癌告煙草商
我老母又係度話明知煙草會致癌仲去做怪得邊個

咁所有野都有第一次
探索新野，有幾多事前準備都好，一定有風險
但冇咁既冒險，科學就唔會有進步

1999年你覺得大眾對核能認識好似依家咁深？

世界上有咩野唔會出錯？
你老母係女人

香港人：

幾時可以返鄉下食魚生

只要有極低可能出錯 長遠出錯嘅機會就係100%

自己誤解咗Murphy's Law就唔好獻醜

本身都係㗎啦

如果唔係我地邊度可以知道咁多疾病嘅知識

有咁嘅時間咩

其實全部都會 呢個係現代嘅醫學觀念嚟
案例係對治療最重要嘅參考資料

毫無科學根據嘅廢話， 淦係鳩up出黎
只係d不學無述本身廢慣嘅廢物先會buy..
點解？因為佢地成撚日做錯嘢就認定全世界人都同佢地一撚樣咁廢

你坐車都有機會撞車
咁係咪要反思仲應唔應該坐交通工具

但事實上 車 飛機 船 嘅安全
仲有電 去到醫療 都係人類試 出咗事 先發現有咩不足 問題 再探討 根本世界一直係咁

讀多幾年書先啦戇鳩仔

某些類型的事件可能一直發生，但只有當它們成為令人討厭的事件時才被注意到
你知唔知咩叫確認偏差？

無咁既時間咩

所以我咁諗 人係幾咁唔值錢

條友衰on9 貪快
結果累死自己

所以係應該機械化/自動化
你用其他能源發電對環境破壞仲大

Murphy's Law係psychology公認嘅
係一種客觀存在嘅concept
你讀得書少可以去學習

1999年解左體啦 喺如今烏克蘭境內
不過唔知有冇留底就真 就算有 都應該唔會盡信

D能源唔夠用 咁不如每個國家都幫幫手 清下d低端人口好過啦

點解一件事有好有壞
大家唔係諗如果解決壞處而留返好處
而一開始就因為有壞就完全放棄
除非真係試過研究過個壞處>好處 or 壞處現階段減少唔到 咁咪考慮下放棄
而唔係一開始就放棄

想睇原圖

就算有留低 啲data都唔輪到烏克蘭拎

但係佢地唔係「大眾」咁簡單喎 係核工業業界從業者 本身應該係受過培訓其實內文都有講啦 係佢地貪方便先瀨野

世上有好多所謂科學嘅偽科學，哩樣係其中一種

你隻死左膠，去死啦

所以問題就係培訓不足 無令佢地足夠認知到個危險性

on9
啲工人自己唔跟規矩做出事就唔用得?
咁班地盤佬唔用安全帶跌死左係咪全香港唔準再起樓?

人類應該反思下仲係咪繼續生存繁殖

偽科學係不受學界承認 定你覺得你可以代表全個Psychology界別係否定Murphy's Law?
啱啱叫人讀多啲書依家又想縮？
不如你同我講下讀咩書先可以認知到Murphy's Law係偽科學？定你讀過個本書本身個認受性係大過Murphy's Law?

咁老實講就算唔係核事故都成日有工業意外既
你睇支那咁多治癒gif就知，只係關於核既會大規模報導全世界都知
同埋普通工業意外都好多即死或救唔番
重點係人既監控問題，唔係技術自身問題

多圖

"核輻射到底有多恐怖？NHK紀錄死亡全過程 - 每日頭條"

醫院根本當佢係實驗品, 吊住佢條命去研究

先唔計冇咁多物料整
你覺得唔會爭主權而打杖

倒呢D溶液既步驟,點解唔機械化?

你咁撚弱智
你父母真係應該反思下 應唔應該生仔

Umm...依篇文章我第一次睇到, 我唔能夠同意所有內容
請問有冇原始來源以供參考?

好似都係 諗深一層 啲大獲野應該都移左曬去莫斯科先啱

就算係地球低軌道太陽能系統都可能要等幾個世紀

有冇無碼圖
btw係咪理論上冇可能照完變x-men

有知識先唔想做凡有機會出錯既總會出錯

神經，腦細胞同心肌細胞因為幾乎唔會分裂再生，壽命最長，所以係依個全部細胞都不能再生嘅情況下反而留到最後，所以係痛到最後咁死

唔係應該反思下點解要噤折磨個病人？

冇計
其實做得呢啲位置嘅工作人員都唔係有咩好背景
負債、有案底、低學歷
偏偏核電廠設計係精英做出嚟
任何設施，工作程序同守則都係極嚴格

其次就係培訓工作人員唔夠
入去核電廠工作都有個牌掛係身
只能夠容許暴露係核子設施工作時間有限
工程技術青黃不接

舉個例子：
好似收個箱蓋最少收四口螺絲
而且必須要收對角，但次次落場都要同時間競賽
到落手做時，其中一角都收左一口螺絲
回知對角收唔到咁點搞？是旦收隔離粒螺絲啦

所以去到現實操作只要時間夠耐就有機會出事

上面呢啲係311之後
喺東電入面做嘅工程師父講嘅問題

遲下全世界陪蘿蔔頭死

但人地開開心心搞京奧

應該暈咗

進化失敗

係

又有工業意外
人類真係要反思下仲係咪應該再起樓

講到其他能源唔會有事故

唔醫點知死唔死
你唔講第3 個人最尾救得返？
2sv 致死量只係科學理論

呢個又未必
以科技發展得咁快應該唔難

食野有機會哽死 請你唔好食

做xx有機會xx 請你唔好xx

你個理論好有用

最安全係風力 太陽能 水力
但唔穩定 電力都唔夠大

時下學生哥

Kknews係大外宣嚟

核能工作 人工高 點都有人會衝去做

唔係喎ching

點解仲要加長對方既痛苦....

我有話唔好做？唔好打稻草人先
你每日有0.000001%食飯會哽親嘅機率
咁你100000000日後哽親嘅機率係咪100%?
個理論有無用同佢係咪真實存在係兩件事
一個理論點去應用係睇人

好多時係貪方便，大意，無視警報而引起災難

冇用 之前睇HBO 嗰套Chernobyl 有講過血管係溶到連針都打唔到

好似話咁既情況打唔到針

呢單真係睇幾多次都覺得恐怖

慎入

睇完字依家覺得成身都好痛

成篇都勁內容農場feel

真係想像唔到條友過程會幾痛苦

btw下次多重加密啦

係YouTube 睇過幾套外國同日本documentary片
外國就話係用黎做醫術研究唔安樂死
日本片直接問番醫生
病人家屬好想醫生醫好佢
醫生所以用好多方法試醫番好
但最後醫生都盡咗力最後同家屬決定唔再救佢
所以睇吓大家信邊樣

日本片YouTube(要開cc英文)

上面張圖佢隻腳無咗一半?
同埋點解四肢會舉起曬

啲人痴撚線咁都唔幫佢安樂死，仲要慢慢研究，好撚仆街

以前睇過一篇描述得仲恐怖

睇wiki都發現有唔少分別....

變唔到Dr.Manhattan

睇完日本片我覺得醫生搵唔到方法醫佢先變到拖
家屬好希望可以同老豆過2000年
可能俾咗好多pressure 俾醫生

本土版 731
可以用來收集醫學數據

個人 DNA 全壞
現在科技可唔可以種返入去修復

係應該係整體上反省，車係咪應該被禁止

全壞，即係連復製人都做唔到

好L恐怖

不過現今科技唔可以代替核能

我都想

點解可以on9到咁

冇咗隻腳？

真
的確有一部份既連登仔係用緊呢種mindset
會覺得安全係唔需要 阻人上路

燒煤燒油咁撚多人因為空氣污染死又唔見你話唔好用化石燃料

既然DNA可以被破壞，唔知而家有冇啲研究係着手點樣重建dna?

一個二個玩緊btc 係度笑鳩啲工人

吊佢老母係核電廠都夠膽偷懶唔跟procedure， 除左抵撚死我都唔知仲有乜野好講。

冇錯 倒液體如果倒得快就會有咁大危險應該唔會係大開個蓋就咁倒掛
人手做就算唔係懶 重得濟倒快咗都會奶嘢啦
係咪應該有嘅設備/裝置
可以令工人倒咗落去慢慢流落去

我橫點都死撚硬, 如果你畀我無意識咁樣去做, 我其實真係得
當做下科學貢獻

上次已經大把人，又話上唔到梯台又話用唔到安全帶，又會冇生意點點點

有人fact check過啲相唔關事

dna 解體邊有得救, 絕症中既絕症

上次俄老套電視劇咪講左,你d內藏細脆自我分解
所以正常情況直接槍殺殺無咁痛苦,一槍打爆你個腦你未痛己經死

呢句野係用黎提醒internal control 係必須的，唔好諗住佛系應對

真係有咁痴線既技術, 係等於複製肉體再移植意識

murphy‘s law 還 murphys law
"只要有極低可能出錯 長遠出錯嘅機會就係100%" 呢個係mathematical fact， 唔係偽科學。
99%安全， 但係只你連續重複70次， 出事既機會已經超過一半。

dna 解體....
仲修咩補

不如講係個幾條友on9

kolmogorov 0-1 law

咁你咪小心d 去降低呢個機率囉，冇野係100%risk free

LCL液

當時依個案例既實驗係嘗試搵解決方法
搵到方法或者可以日後幫助到千萬億人口, 咁仲會唔會無道德?
馬後炮係人都識

兒登真係兒登, 好懷疑究竟有幾多人做過scientific research

無可能既事.....
DNA 解體係修復唔到, 現
階段最有可能既係複製人, 但意識移植又係另一個科幻

人體鍊成

Murphy's Law 係根據機會率既邏輯推論
咁都叫偽科學?

擺明變左臨床研究
好過用動物拎數據

冇病徵點會有事肯定有陰謀

係，wiki話用錯容器
我仲以為自己記錯

其實佢地應該發展下 用機械取代人類做呢啲位
就算無意外 始終接觸得多都係傷

呢單嘢，樓主都省略左最核突嘅嘢
印象中，真係血肉模糊

點解唔係老鼠到做先？點解用人條命？大把研究用老鼠先

唔識用老鼠？

不過應用Murphy’s Law嘅目的唔係用嚟防範最差情況同要有最壞打算咩？

條友自己唔按章工作而死

老鼠同人體仍然有差距，同埋單case在，咁就試下救佢。

你睇下WIKI，個意外成因同而篇唔同
同埋核子最仆街既係你未必為意到個危險點係邊
Eg. 你處理緊易燃液體，你係隔離食煙就係人都知危險
但係核子物料，外面有冇中子反射，中子慢化，形狀，全部都會影響到佢危唔危險，唔好話工人，科學家都未必係腦到計到出泥，只可以靠事前模擬同跟足procedure做

有人體畀你做實驗, 勝過1萬隻老鼠啦大佬
老鼠做測試都只係predict and estimate, 咪又係要做臨床實驗

收皮啦 研究應該用白老鼠 研究唔應該用臨死既人命 命吊返生佢 再增加佢痛苦嚟研究 臨床研究有好多前題 佢地冇理到啲前設就做研究 係為一己私利

其實係一種邏輯哲學黎
咩情況都用得

收嗲啦 得把口 咁撚痛苦仲係到諗科學貢獻 你唔係suffer個個就咁撚口響
屌 點解唔係你中輻射咁撚偉大不如就你去負責倒啲輻射落海啦

依家件事完左你咪可以咁講囉
個病人係你面前, 世界極罕有案例, 係咪乜都唔做唔試下先呀
唔係咁偽善啦, 科學發展不嬲都同大部份人既所謂「道德」有抵觸
成功左既科學咪一直改變人類道德觀囉

點解隻手直晒

係，但如果要有實際應用，應該係基於預想到嘅最壞情況去作防範。
如果咩都套用就會變到乜都唔洗做、唔洗搞，因為總有最差情況會發生
最後連飯都唔食得，因為有機會哽死

lihkg係咁上下

你依家咪又係事後孔明
如果佢地救得返條友咁又點先?
唔試邊個知呀, 科學唔係trial and error 點發展到今時今日?

科幻片入面果d咩DNA重組
如果有，現實好多病都有得醫

Getter Beam!

呢單野隔半年會回帶一次

「基於預想到嘅最壞情況去作防範」
依個一直都係安全措施既基準
但總有人懶惰

On9仔咩都唔識就一句偽科學
咁叻仔不如反駁下murphy’s law有幾偽

臨床實驗係有一大堆前例 唔係建築係病人痛苦身上 道德都唔識唔好學人講醫

唔係所有臨床實驗都有前例㗎

人體實驗好大埋前例 首要病人agree 建築係病人痛苦係無醫德

其實所有野都會
傳統發電都久唔久有人因蠢而死

唔好一味講科學行先 如果科學要勝過所有道德 所有人都好撚危險 隨時捉你去研究都得

科學研究同道德從來都係唔能夠並存

現今好多科技都係先人用左唔知幾多人同成本開發出黎

至於兩者到底點取捨真係無可厚非

咁依個情況都難預想到，因為實在有太多可能性，只能夠根據依次經驗去防止同類事情再發生

無計，所有死物都幾乎可以預測，但人就係有無限個可能性預測唔晒

青黃不接度度都有
不如睇下個社會結構變成點先
世界唔同啦 其他工仲好搵既情況下
點會有人考慮做技術員
利伸:電氣操作員 潛水員 有學位
唔會怪d人唔入行
過多幾十年乜都ai 仲邊有得做

唔得，要成幾十cm厚鉛版
不過其實只要遠小小就無咩傷害， 個破壞力係三次方衰減

有幾多%救得返？有冇證據？用所有新treatment之前係經過樂多程序 唔係你話為科學貢獻就可以做 咁以後見到所有罕見病係咪可以科學優先 乜鳩都做得？
唔該尊重下科學 尊重下病人
咩叫唔試邊個知？呢啲case係外國應該係安排比病人揀安樂死 而唔係做咩研究令病人痛苦

只係客觀描述
例如食飯有極低機會梗死
Murphy’s law其實無任何指示 因為會梗死/發生而唔好做
事實上的確有人會梗死 所以如果預想到呢個情況有機會發生
咪要做啲野係發生時減少傷害 例如 急救普及化

唔係取捨 依家係越過條底線 科學唔應該凌駕道德

呢啲case係應該安排安樂死處理 你唔係病人 你唔知有幾痛苦

咁樣同德國做生化病毒測試無分別 你都可以美其名話德國為科學貢獻

我記得呢單case有另一篇文再詳細d咁記錄佢身體狀況
最恐怖係佢去某時期到d血管溶哂,基本上已經打唔到針
真係睇到胃痛

咁其實居禮兩公婆都係比輻射整死
當時根本唔知有問題
好多野都係後來先知，唔只輻射，鉛毒都係近年先有足夠知識

其實佢點吸收營養？ 靠注射？ 但個身都開始液體化根本打唔到針，胃壁同腸道細胞不斷死亡同減少下仲有冇消化同吸收營養能力？

自殺 好撚過

黑太陽咁

係吊住佢啲手腳，唔係會黐住張被鋪

其實死得最多人係撞車
但有幾多人真係小心揸車
一半人都超速跟尾亂cut線做齊
見黃燈就加速

睇完啲留言

連登根本係反人權

集體利益>個人自由

問題係你要先有佢既DNA
不如講開發納米機械人去修補DNA
不過到時又有陰謀論同比人改成武器既問題

好慘
生不如死

中國啱佢地
無人權無道德, 又係集體主義行先

你柒到 快d唔好回

科學vs道德
依樣野拗左一個世紀, 結論都係會追求集體利益
因為為左你一個人既人權, 會影響全世界人既人權, 咁你既人權就顯得毫無價值

依家人類用緊既科技都係科學家基於集體利益依個出發點行先
你一邊用緊科技一邊屌科學家反人權, 其實你地講緊既人權係d乜野?

其實只要制定好同嚴格執行安全措施
核能其實係算安全而且係高效嘅能源
不過過去幾單核事故都係因為無跟足安全指引或者偷工減料導致
你反思的思路完全係錯哂
例如出街會俾車撞坐飛機會墜機等等
照你的思路係咪就反思唔應該出街唔應該坐飛機

另外兩個人有無事呀？都係咁淒慘？

咁打heroin得唔得？or fentanyl?

痴線 點解可以突然發大黎講

依家講緊係呢一件事，幾時話所有case都係科學凌駕道德。你呢世人有無見過有人行行下街無啦啦比科學家拉走去做研究？

呢單嘢係極之罕有，足以比我地了解到比幾千萬粒中子穿透係幾咁恐怖嘅事，等後人可以引以為鑒

當然以依家標準黎講可能咁做真係唔啱規矩，我又唔係科學家，但係正如某位巴打所講馬後炮係人都識，嗰陣啲人點知醫唔醫得好，家屬又同意咁咪去試吓囉

叫咩名

幾高人工都唔去呢d地方做
剩係啱機械人做

夠你柒？

唔洗諗。
DNA 組成單位係細過納米。你有nanobot 都無用。

所以共產黨鐵腕管治消除貧窮 係21世紀最有人權國家

世界就係太撚多偽善撚缺乏宏遠發展既視野
當年器官移植技術又係拗撚到七彩
成功左就oh my god jesus

你講既野真係難以理解, 將兩件完全唔同既事混為一談, non sense

因噎廢食

邊個同你講科學家係基於集體利益出發點行先

藥廠係做慈善？專利權係公有領域？

冇曬dna 新陳代謝唔到
宜家個細胞死o左就冇

Operation paper clip

集體利益同企業專利有衝突?
集體利益講緊佢研發到「方法」去醫人, 無得醫既症變成有得醫, 但絕對唔代表佢要免費
不過你搞清楚d concept先

Pin呢個

點解唔用機械去做？人係牆後觀察

人權最基本就係人人與生俱來嘅權利
你就將佢扭曲成可以為咗集體權利而侵害個人自由

同共產黨挪用民主自由作為佢社會主義價值觀嘅行為係同出一徹

不如你搞清楚講緊乜野先？
我唔係反對緊科學家以人道方式發展科技 而係反對緊為咗醫學觀察而掌控人哋生殺權嘅反人類行為

而使用以不人道方式發展出嚟嘅既有科技根本已經影響唔到現有人嘅利益 同埋支持科學家以不人道行為做科研根本係兩碼子嘅事

用侵害依個字眼真係笑撚左
一個病人係你面前, 佢本身已經失去左「選擇既能力」, 而且有家屬同意醫學嘗試
一直所有臨床實驗都要你簽同意書, 點樣「侵害」你既個人自由

根本拎個中文名去search，全部都係支那網同link farm內容
英文source都無
算啦，樓主轉載得都有佢agenda，點會pin

你睇埋#286
唔想再同你嘥口水, 政治敏感撚

你去整理唔需要細過佢反而要大過佢
基本上原本修理用既蛋白質都大過DNA,而且DNA直徑其實都2.5nm,家下最細既機械臂可以做到1.5nm

what could go wrong

你不如睇下呢串討論係基於咩前設？
係講緊政府為咗醫學觀察而堅持延長佢嘅生命
你就拎其他circumstances出嚟講

係囉，受過量輻射而死既個案歷史上有唔少，但描寫得咁恐怖就未見過
所以我好懷疑有幾多係真

醫生盡力搶救病人好正常啦下話，況且嗰陣時係無病例，根本都唔知醫唔醫得好，家屬最初頭都同意做急救啲醫生先去盡力保住佢條命，係80幾日之後家屬話唔想再救啲醫生先無去救

如果醫生知道家屬唔想救都仲要保住佢條命，咁樣先叫做自私咁掌控人地生命

咪撚理佢啦
一句 叫佢返你支那祖國算啦

重賞之下必有勇夫啫

其實係屌緊#40個取態 而唔係想拗日本當年發生咗啲咩事

有冇無打格嘅相睇下

前幾年睇hbo 個套講烏克蘭核爆個單 好恐怖 啲工人同消防員係死得好痛苦

動物實驗一定係行先 但個case係現成嘅實驗材料
以現今道德觀念無可能為咗實驗就將一個健康活人照射珈瑪射線

仲有呼吸即係可以用氣體？

獵殺者

一方面真係唔知醫唔醫得好，可能得都可能唔得，但叫有希望

同埋一真係醫好，自己同間醫院有論文寫可以響朵，因為一醫好就係世界首例

留名睇仆街send 高清大圖

人類就係有時貪方便 Hea鳩鳩 先會有意外
呢啲係劣根性嚟
高學歷嘅可以好hea咁做
低學歷嘅可以好認真咁做

樓豬

Louis Alexander Slotin 倫敦大學國王學院博士 芝加哥大學教授

Haroutune Krikor "Harry" Daghlian Jr. 普度大學物理學士

Thx google 下先

曬死兩個科學家舊核心被稱為惡魔核心，本來打算用黎做第三粒原子彈掟日本，日本投降之後，就變左係十字路行動做實驗，炸死一堆提督同指揮官既老婆(長門、歐根親王、薩拉托加，仲有其他)

因為血管係細好多 氣管都仲可以插條大喉

輻射真係好恐怖

切爾諾貝爾個單野好多紀錄片
勁好睇
班死士咁都攪得掂
班兵要係最勁幅射個度只停留每次兩個分咁做野瘋狂輪班
攪勁耐先完到
仲有差d溶落地下水度,放唔切水既會超大爆炸
散到全歐洲,全歐洲都唔使住人到時

一定死硬

呢張相唔係東海村核事故，係另一單意外燒傷，垃圾content farm用錯圖

之前有巴打講過係非洲國家內啲用左啲聯合國禁用嘅彈藥先燒到咁

班撚樣仲諗住咁樣救返生佢繼續痛苦

無錯係罕有 但醫學上每個研究都有規矩有步驟 唔係一句話要研究 要發明 要科學就唔理所有嘢

連登仔真係痴撚線講到罕見既 為咗科學就可以唔理病人痛苦 不如調轉係你 痛到仆街就死咁 到死咗比人救返生再痛過 你咩感受

技術培訓除咗知識仲有危機教育
令掌握知識嘅人明白hea鳩就會死
咁佢就會認真啲

天能

唔理病人痛苦呢句說話你要同病人嘅屋企人講病人基本上係已經做唔到決定，係佢屋企人同意急救啲醫生先去救，同埋可以拎到珍貴嘅病例資料

80幾日之後佢屋企人先至話唔救，如果唔係佢可能仲會承受更多痛苦

一個病人被盡力拯救=合符道德
一個健康人類被強行以實驗形式照射珈瑪射線=納粹式

唔好咁高估現代道德水平先 呢個世界不嬲都好黑暗

Oh...RIP

▲病床中的大內久

剩係見到張床

但係佢背脊都會黐住被鋪

我自己睇法就係
工程仲要係落手腳做既人
真係偏向冇乜選擇既人多

問題講返核電廠要求真係嚴格
用人要求高，職業風險又高
最慘就連返工既生涯都短
係份人工追返啲

咁苛刻條件下
啲人唔係返工為錢真係同你為興趣咩

弱智content farm.

何來 neutron 引發核裂變?

條友即場親身演示條Law呢下好笑

當時嘅成本，技術，安全意識唔係同日而語，當年切諾貝都係成本和安全意識行為搞到咁大鑊，梅菲定律又一次完美演算

但係你老闆唔撚係咁諗呢

自己做下reseaech搞清楚咩係臨界質量先

咁要幾多嘅pure U-235 先到達critical mass sustain 島 spontaneous fission ? 假設U-235 排列係ideal geometry.

國定殺戮日

係喎！頭先睇張相 本身話佢插左喉用呼吸機 張相只係用緊條鼻氧氣喉 已經覺得怪

信日本唔怕

covid19

屌你老味好彩無較自動Load圖

本身已經棈鍊到一定程度嘅solution嚟
6kg已經夠trigger criticality accident

以前youtube有條紀錄片講佢每日嘅變化 由正常人到變血啫喱生不如死

搵唔搵得返LINK?

我之前已經睇過
但都要set咗先、因為個衝擊好大

求片

原片無左 但好似係呢條 1-5

中輻射死慘過燒死

人人無得走

Louis Slotin ?我睇標題仲以為係呢個

推呢個

唔少意外因為安全帶傷得更重OR死亡

石化同天氣我覺得都係假
石油係地底不斷做
天氣大自然最終會自己調節